Peter Pranz kaibas sel 22 Augustist s.a ülle omma Perremehhe Jaan Naggel, et kui temma, Pranz, neide Päiwi sissen Linnast Koddo tulno, kohhi temma Perremehhe lubbaga läino, om Perremees tedda tolle perrast Teenistussest lahti tenno et temma üts pool päiw ildambaks Koddo tulno, kui lubbottad olnud.
Jaan Naggel ettekutsutud ja se Asja perrast küssitud, wastotas, et temma ei olle tedda mitte Teenistussest wallale tenno.
Sai moistetud: Peter Pranz peab Teenistusse Jaan Naggla pole taggasi minnema.
Tämba tulli Pedo Naggel, Jaani Issa, ette ja kaibas ülle Peter Pranz et temma, Pranz, ei olle mitte temma pole Teenistusse taggasi tulno, et küll Kohhus sedda moistnu, pallel Kahjutassumist nink rõiwade est, ketti Pranz ütten ärraweenu, Maksa, ni kui Paar Püksi, liinarõiwast, 6 Rubl.
Peter Pranz ettekutsutud wastotas, et temma küll Kohtomoistmisse päle Jaan Naggel pole taggasi läino, ent se tedda mitte wasta wõtnu, selle perrast läino jälle ärra ja wõtnu muial Teenistust, ni kui et neide Kaup om olnud, et perremees temmale piddinud Röiwid andma.
Pedo Naggel wastotas et Pranz küll neide pole päle Kohtomoistmist taggasi tulno, ent ei olle Tööd Küssino, ni kui et küll Tööröiwas kaupeldut olnud, agga ei tohtnu mitte Majast rõiwaga ärraminna.
Sai moistetud: se mitte ärrateenitu aja est peab Pranz Perremehhele kaupeldut Palk: 16 Rubl. taggasi maksma, 1 Rubl Trahwi Wastelaadiko sisse, et temma Oesel Tütrikude man käino, ketta temma ei salga; 60 kop. Waasteladiko sisse trahwi et temma katte kässu päle mitte Kohto ette ei tulnud; 3 Rbl neide Pükside est, ketti temma ütten ärraweenu.
Se Moistminne sai §772 &amp; 773 järrele kalutud.
Hindrik Torg  XXX  Klaosson  XXX Kulp  XXX Hanson XXX Koskord  XXX
